\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{13 июля, вечер / 14 июля, вечер} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{9-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{Люлина, Гуцол / Конаныхин, Барыгин} \\ \textsf{Кинематика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\task{
	Тело массы $m$, подвешенное на пружине, совершает колебания так, что наибольшее значение скорости равно $v_0$, а наибольшее
    отклонение от положения равновесия равно $x_0$. Определите жесткость пружины.
}

\taskpic{
	Амплитуда малых колебаний математического маятника, стоящего на тележке, равна $x_0$, а амплитуда колебаний тележки
    $y_0$. Длина нити маятника $l$. Определите максимальную скорость маятника и тележки. Трением пренебречь.
}{
    \input{parts/9/days/pics/P5.tex}
}

\task{
	Мешочек с песком бросают с горизонтальной поверхности земли под некоторым углом $\alpha$ к горизонту с начальной скоростью
    $v_0$. После приземления он теряет вертикальную составляющую скорости. Найдите максимальное горизонтальное перемещение мешочка
    относительно точки бросания и угол $\alpha$, при котором оно достигается. Коэффициент трения между мешком и плоскостью равен
    $\mu$. Ускорение свободного падения $g$. Время удара считайте малым.
}
  

\taskpic{
	Во время экскурсии на кондитерскую фабрику экспериментатор Глюк заметил, что скорость конфеты, попадающей из упаковочной
    машины под углом $\alpha = 60^\circ$ на ленту транспортера, сначала уменьшается, а потом увеличивается. Начальная скорость
    $\overrightarrow{v_0}$ конфеты равна по модулю скорости $\overrightarrow{u}$ ленты транспортера и лежит в плоскости
    ленты. Чему равна скорость $\overrightarrow{v_0}'$ конфеты относительно ленты транспортера сразу после попадания ее на ленту?
    Вычислите минимальную скорость $v_{min}$ конфеты относительно неподвижного Глюка.
}{
    \input{parts/9/days/pics/P9.tex}
}

\taskpic{
	По рельсам катится с постоянной скоростью вагонетка. Радиус ее колеса равен $r$, а радиус реборды (бортика, выступающего за
    обод колеса и предохраняющего колесо от схода с рельса) существенно больше. В некоторый момент времени скорости двух
    диаметрально противоположных точек $A$ и $B$ обода равны по модулю $v_A$ и $v_B$ соответственно.\\ 
	1. С какой скоростью катится колесо?\\
	 2. В тот же момент времени скорость некоторой точки $C$, находящейся на реборде, направлена вертикально и равна
     $v_C$. однозначно ли определяется положение этой точки?\\
	3. Чему равна проекция ускорения $a_{C_y}$ на вертикальную координатную ось?
}{
    \input{parts/9/days/pics/P10.tex}
}



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: